# Emoticons #

* Autores: Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* Descargar [versión estable][1]
* Descargar [versión de desarrollo][2]

Utilizando este complemento, la verbalización de texto que contenga
ccarácteres emoticonos se reemplazará por su descripción más amigable.  Se
han definido 86 emoticonos .

Por ejemplo: ":)" se verbalizará como "cara sonriente", o ":D" se
verbalizará como "cara riéndo"

Puedes aprovecharte de las siguientes características:

## Insertar emoticono ##

Cuando no estés seguro de los caracteres de un emoticono en particular, este complemento te permite seleccionar e insertarlo en el texto como en un chat.
Pulsa NVDA+I, o desde el menú Preferences -> Administrar emoticonos -> Insertar emoticono, para abrir un diálogo 
con los emoticonos proporcionados.
Cuando pulses Aceptar, los caracteres del emoticono elegido se copiarán al portapapeles, listos para pegarse.


## Personalizar emoticonos ##

Desde el menú NVDA, Preferencias -> Administrar emoticonos -> Personalizar emoticonos, puedes abrir un diálogo para añadir o para editar los emoticonos disponibles.
Este diálogo te permite guardar un diccionario del habla de emoticonos con personalizaciones.

Pulsando el botón "Guardar y exportar diccionario", se guardará un fichero
de diccionario llamado emoticons.dic  en tu carpeta de configuración de
usuario, subcarpeta speechDicts.


## Opciones de activación ##

Puedes elegir si Activar la verbalización de emoticonos cuando arranque
NVDA. de manera predeterminada está desactivado.  También es posible guardar
la elección de esta opción.

## Órdenes de teclado: ##

*	NVDA+E: conmuta entre verbalizar texto tal Como está escrito:, o con los
  emoticonos reemplazados por la descripción humana.
*	NVDA+I: muestra un cuadro de diálogo para seleccionar un emoticono que
  quieras pegar.


## Cambios para 2.0 ##

* La ayuda del complemento está disponible en el Administrador de
  Complementos.

## Cambios para 1.1 ##

* Elininado un emoticono duplicado.
* Añadidos algunos emoticonos.

## Cambios para 1.0 ##

* Versión inicial.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
